力拓同意把所持納米比亞鈾礦股份出售給中企

力拓同意把所持納米比亞鈾礦股份出售給中企

力拓(Rio Tinto)同意將其持有的納米比亞Rössing鈾礦控股股份出售給中國一家國有企業，這是這家英澳集團出售其多餘資產的最新一筆交易。
力拓將其持有的該鈾礦69%的股份出售給中國鈾業有限公司(CNUC)，交易所得最多可達1.065億美元，具體數字取決於該鈾礦的盈利水平以及從現在起到2025年的鈾價。

作為核燃料，鈾是2018年表現最好的大宗商品之一。受一連串鈾礦關閉推動，鈾價從4月的低點反彈了45%。這迫使生產商在現貨市場購買鈾以履行長期銷售合同。

就在力拓出售Rössing鈾礦的幾周前，該集團以逾5億美元的價格把一個碼頭和相關土地出售給了加拿大某液化天然氣項目的運營商。力拓還希望處置掉其在加拿大鐵礦石公司(Iron Ore Company)持有的近60%的股份，要麼通過出售，要麼通過首次公開發行(IPO)。

中國鈾業一直尋求投資海外鈾礦，為中國預期中的核電擴張確保供應。該公司目前的投資包括尼日爾處於封存狀態的Azelik鈾礦，並且在帕拉丁能源(Paladin Energy)所有的納米比亞Langer Heinrich鈾礦持有少數股份。

Rössing鈾礦是全世界經營時間最久的露天鈾礦，在全球鈾供應中的份額約為3%。該鈾礦其他的股東包括，伊朗對外投資公司(Iran Foreign Investment Company)（持股15%）、南非工業發展公司(The Industrial Development Corporation of South Africa)（持股10%）、納米比亞政府（持股3%）以及地方利益（持股3%）。

分析師稱，與力拓這樣的西方礦商相比，中國國有礦商更有條件處理伊朗持有Rössing鈾礦股份的問題。美國最近對德黑蘭方面實施了嚴厲制裁。

力拓首席執行官讓-塞巴斯蒂安•雅克(Jean-Sébastien Jacques)表示：「出售我們在Rössing的權益再次表明，我們鞏固我們投資組合并專注我們核心資產的決心。」

渣打(Standard Chartered)就這筆交易為力拓提供諮詢服務，而代表中國鈾業的是蒙特利爾銀行(Bank of Montreal)。

做核彈